勞動部：從未提供資金護盤
2023-03-13
https://udn.com/news/story/7251/7026832?from=udn-referralnews_ch2artbottom
隨著人口結構少子化及快速老化，勞保財務備受關注。台灣民眾黨要求蔡政府應承諾不會拿勞保、勞退基金進場護盤。對此，勞動部強調，從未提供資金給國安基金護盤。 根據現行《國家金融安定基金設置及管理條例》，國安基金可動用的額度裡，來源除了國庫所持有的公民營事業為擔保，向金融機構借款之外，也可借用郵儲、勞保、勞退與公務人員退撫基金，亦即市場俗稱為「四大基金」。 國安基金目前仍在場內，據了解，截至目前止，國安基金從未借用過勞保、勞退、及退撫基金，進場護盤。 勞動部強調，勞動基金運用局辦理勞保基金及勞退基金投資運用，從未提供資金給國安基金。勞動部並表示，依國安基金管理條例規定，國安基金若向勞保及勞退基金借用，盈虧均歸屬國安基金，且須支付以臺灣銀行二年期定期存款利率加0.625個百分點的利息，因此絕不會損及勞保及勞退基金。 勞動基金運用局官員表示，護盤從來不是勞保基金、勞退基金的任務，也從未有配合護盤台股之情事。在實務上，勞動基金運用局的確會在市場低點時，進場買股票撿便宜，但此舉是為了獲取勞保及勞退基金，長期穩健的報酬率，並非為了護盤台股。 國安基金 勞退基金 勞保基金